《其實劉細良、泛民已經贏左一半，大台亦已起左一半》

《其實劉細良、泛民已經贏左一半，大台亦已起左一半》

其實，8月5之前，大家本來都視當日為分水嶺。當時，勇武其實係等緊睇和理既罷工是否能令政府同意訴求、或講是否會有效咁令政府讓步。本來，勇武已經諗住，過左8月5呢個所謂「奇蹟日」，如果都唔WORK，就一定會將抗爭「升級」，以更大既力度脅迫呢個不義既政權。

但8月5過後，一堆和風、中計、降溫、收手論出晒黎，甚至有少部份人直接話放棄晒勇武，話和理非全面進場接力，叫勇武抖下先(我想問抖幾耐，抖抖下又會唔會將勇武邊緣化?)

好彩，亦有好多心水清既同路人，深知雨傘輸既主因就係禁止勇武，亦知道今次之所以可以行到呢步，令中聯辦、譚耀宗之流都出黎話「冇話唔讓步，但你停左勇武先」(可視之為政府開始示弱，可視之為政府亦害怕持續衝突佢會承受唔住個COST)，全因為今次和理勇武同行，不分化不割席。所以佢地都深明大義，唔主張完全放棄勇武。

但點都好，吹和風、吹妥協風、吹收手風、吹去勇武風亦已經吹起左，結果，由本來勇武係諗住8月5日後就全面升級，變左宜家既唔湯唔水，最好既情況亦只係如往常一樣，和理勇武各有各做，和理BACKUP在後，勇武行前線繼續做野。
而勇武「升級」計劃似乎被無限期擱置延後了。

其實睇返今次抗爭，和理勇武同行呢個大方針基本係正確的，起碼一直行之有效，對政府造成左一定的管治壓力，香港既國際形象、社會安全糸數、經濟既不穩定性，旅遊業航空業零售業等等，都全面受到影響。冇影響就唔會有回應，本來呢場就係一場博弈，博弈就係要步步進迫，以對方既恐懼、顧慮作為籌碼，去將個談判成果拎到最盡。宜家明明睇到我方呢個方向係正確的，卻唔知點解，在8月5日後會突然有人覺得要放棄一直行之有效既方法，要廢棄勇武、自毀長城，叫示威方束手待斃。

我睇唔到8月5日之後，外在環境究竟有咩關鍵性因素要突然叫停晒D勇武。外圍如美國咩人權法案，你香港示威方究竟係要文武並行丫，抑或要0%勇武100和理去做，都唔影響佢地幫唔幫手，佢地會幫就會幫，因為佢地都係借香港作為籌碼黎幫助佢美國同中國既貿易談判而已。至於咩中共恐嚇，更係笑大人個口。佢話唔會坐視不理，咁2個月以黎，佢要出解放軍就出左啦，根本解放軍就如各國既核彈一樣，都係用黎擺用黎靠嚇，佢一出，損敵一萬，自損五千。咁好使好用既香港佢會放棄由得香港變焦土?咪玩啦！任何博弈都係靠大靠嚇，雨傘開始都已經話你地搞顏色革命啦，咪又係一直冇出。

所以，既然外圍因素根本冇重大變化，突然有班人想叫停勇武只能係內圍因素。邊D人想收科，邊D人想袋住先，想逃避、退守到2047，大家心照。

只有五大訴求全部達成，示威方先會收手；否則，香港不能重回平靜，沒有人可以置身事外。

即使，真係為左我地既和理同路人，勇武願意稍加妥協，暫時不將行動升級，起碼都要繼續行返我地一直行之有效既方法，文武並行，和理勇武雙管齊下，不要被政府分化，繼續各有各做，互不拉住！
和理既文宣繼續加強，無論係為左拉更多入入黎支持我地或者想對國際宣傳，想點做就點做。勇武唔應該話文宣無用，文宣起碼可以幫勇武建立良好形象，鞏固我地現有既基本盤，KEEP住團火((尤其係我地最邊緣最外圍既遊離支持者))以及和理既人數亦永遠係行動派最堅實既後盾。
勇武則自己睇送食飯，持續令政府不能完全袖手旁觀 ((如果變返好似舊時的社運咁，100%和理的話，宜家呢個咁仆街既政府必定唔要面，扮睇唔到，唔蘇你，乜都唔理))；但凡事最緊要不被捕，保留有用之身，打終極之戰。同埋都盡量唔太好做D令文宣都好難幫你拆彈既野，大家都係兄弟姊妹，互相體諒。
香港人加油！

認真po冇人推

(如果變返好似舊時的社運咁，100%和理的話，宜家呢個咁仆街既政府必定唔要面，扮睇唔到，唔蘇你，乜都唔理

無人起大台，咪再刺稻草人，請用不推文回覆， blocked